---
title: "Helm upgrade failed 解決方式"
description: 在上版到 Prod 分支期間發現有些事情沒有做好，使用手動的方式將 CI/CD pipeline 終止了。導致，之後的上版 helm 都沒有辦法.
image: "../../public/blogs/k8s-&-helm.png"
publishedAt: "2024-04-21"
updatedAt: "2023-04-21"
author: "Eugene"
isPublished: true
tags:
  - Helm Charts
---

> 情境描述：在上版到 Prod 分支期間發現有些事情沒有做好，使用手動的方式將 CI/CD pipeline 終止了。導致，之後的上版 helm 都沒有辦法

### 錯誤訊息如下:

<Image src="/blogs/7471204/7569567.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

在 Local terminal 上使用 helm ls 會發現 helm 沒有部署成功

<Image src="/blogs/7471204/7471360.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

需要使用 helm history 做 rollback

```bash
helm history <release> --namespace <namespace>
```

<Image src="/blogs/7471204/7569575.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

接著使用 helm rollback
```bash
helm rollback <release> <revision> --namespace <namespace>
```

<Image src="/blogs/7471204/7504081.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

## 總結：CI/CD pipeline Helm chart 在 Upgrade 或是 Install 時，不要手動的終止。

參考資源
  * [upgrade-failed-another-operation-install-upgrade-rollback-is-in-progress](https://stackoverflow.com/questions/71599858/upgrade-failed-another-operation-install-upgrade-rollback-is-in-progress)
